% PREGUNTAS TEMA 0: CONOCIMIENTOS GENERALES

\element{T0LPabstracto}{
\begin{questionmult}{t0p2}
Tenemos un problema de optimización con región factible acotada, y cambiamos la función objetivo.
\begin{vflist}
  \item{el nuevo problema puede ser inviable}
  \item{el nuevo problema tendrá siempre una solución distinta a la del problema original}
  \item{el nuevo problema tiene la misma solución que el problema original}
  \item{el nuevo problema tiene al menos una solución}
\end{vflist}
\end{questionmult}
}

\element{T0LPabstracto}{
\begin{questionmult}{t0p2}
Tenemos un problema de optimización con región factible acotada, y cambiamos la función objetivo.
\begin{vflist}
  \item{el nuevo problema tiene la misma solución que el problema original}
  \item{el nuevo problema tendrá siempre una solución distinta a la del problema original}
  \item{el nuevo problema puede ser inviable}
  \item{el nuevo problema tiene al menos una solución}
\end{vflist}
\end{questionmult}
}

\element{T0LPabstracto}{
\begin{questionmult}{t0p3}
Tenemos un problema de optimización no acotado y cambiamos la función objetivo
\begin{vflist}
\item{el nuevo problema tendrá solución si y sólo si la nueva región factible es acotada}
\item{el nuevo problema no puede tener solución óptima}
\item{el nuevo problema es inviable}
\item{el nuevo problema es no acotado}
\end{vflist}
\end{questionmult}
}

\element{T0NPhard}{
\begin{questionmult}{t0p21}
El problema Q es NP, pero no es NP-duro
\begin{vflist}
  \item{Podemos acotar el tiempo que tardaremos en resolver Q por una función polinómica del tamaño de los datos}
  \item{Si nos dan un candidato, podemos decidir si es una solución a Q en tiempo polinomial}
  \item{Si alguien encuentra un algoritmo polinomial para resolver Q, también podrá resolver todos los problemas NP en tiempo polinomial}
  \item{Si alguien encuentra un algoritmo polinomial para resolver un problema NP-duro, también podrá resolver Q en tiempo polinomial}
\end{vflist}
\end{questionmult}
}

\element{T0NPhard}{
\begin{questionmult}{t0p21}
El problema Q es NP, pero no es NP-duro
\begin{vflist}
  \item{Podemos acotar el tiempo que tardaremos en resolver Q por una función polinómica del tamaño de los datos}
  \item{Si nos dan un candidato, podemos decidir si es una solución a Q en tiempo polinomial}
  \item{Si alguien encuentra un algoritmo polinomial para resolver un problema NP-duro, también podrá resolver Q en tiempo polinomial}
  \item{Si alguien encuentra un algoritmo polinomial para resolver Q, también podrá resolver todos los problemas NP en tiempo polinomial}
\end{vflist}
\end{questionmult}
}
\element{T0MILPsizen}{
\begin{questionmult}{t0p26}
Un barco desciende a lo largo de un río con una carga total $C$ de una mercancía.
A lo largo del descenso, puede entregar parte de la carga en varios puertos fluviales $P_i$, donde $i=0\dots N-1$.
En el puerto $P_i$ aceptarían una carga $\texttt{C[i]}$ y pagarían \texttt{p[i]} por toda la carga.
El descenso sin paradas dura 4 horas, cada parada supone dos horas y tenemos que terminar en 12 horas.

Codificamos la decisión de en qué puertos detenernos con variables \texttt{x[i]}:
\texttt{x[i]} vale 1 si decidimos detenernos en el puerto $P_i$ y 0 en caso contrario.

\begin{vflist}
  \item{La cantidad \texttt{sum(C[i] for i in range(N))} debe ser menor o igual que $C$}
  \item{Si queremos ganar el máximo de dinero, tenemos que maximizar \texttt{sum(p[i] for i in range(N))}}
  \item{La cantidad \texttt{sum(x[i]*p[i] for i in range(N))} son los ingresos totales}
  \item{\texttt{sum(x[i] for i in range(N))} debe ser menor o igual que 4 para poder terminar a tiempo}
\end{vflist}
\end{questionmult}
}

\element{T0MILPsizen}{
\begin{questionmult}{t0p27}
Un barco desciende a lo largo de un río con una carga total $C$ de una mercancía.
A lo largo del descenso, puede entregar parte de la carga en varios puertos fluviales $P_i$, donde $i=0\dots N-1$.
En el puerto $P_i$ aceptarían una carga $\texttt{C[i]}$ y pagarían \texttt{p[i]} por toda la carga.
El descenso sin paradas dura 4 horas, cada parada supone 4 horas y tenemos que terminar en 12 horas.

Codificamos la decisión de en qué puertos detenernos con variables \texttt{x[i]}:
\texttt{x[i]} vale 1 si decidimos detenernos en el puerto $P_i$ y 0 en caso contrario.

\begin{vflist}
  \item{La cantidad \texttt{sum(C[i]*x[i] for i in range(N))} debe ser menor o igual que $C$}
  \item{Si queremos ganar el máximo de dinero, tenemos que maximizar \texttt{sum(p[i]*x[i] for i in range(N))}}
  \item{La cantidad \texttt{sum(x[i]*p[i]*C[i] for i in range(N))} son los ingresos totales}
  \item{\texttt{sum(x[i] for i in range(N))} debe ser menor o igual que 2 para poder terminar a tiempo}
\end{vflist}
% \begin{vflist}
%   \item{La cantidad \texttt{sum(C[i]*x[i] for i in range(N))} debe ser menor o igual que $C$}
%   \item{Si queremos ganar el máximo de dinero, tenemos que maximizar \texttt{sum(p[i]*x[i] for i in range(N))}}
%   \item{La cantidad \texttt{sum(x[i]*p[i]*C[i] for i in range(N))} son los ingresos totales}
%   \item{\texttt{sum(x[i] for i in range(N))} debe ser menor o igual que 2 para poder terminar a tiempo}
% \end{vflist}
\end{questionmult}
}

\element{T0MILPsizen}{
\begin{questionmult}{t0p28}
Un barco desciende a lo largo de un río con una carga de $C$ toneladas de una mercancía.
A lo largo del descenso, puede entregar parte de la carga en varios puertos fluviales $P_i$, donde $i=0\dots N-1$.
En el puerto $P_i$ aceptarían $\texttt{C[i]}$ toneladas y pagarían \texttt{p[i]} por cada tonelada.
El descenso sin paradas dura 3 horas, cada parada supone 3 horas y tenemos que terminar en 9 horas.

Codificamos la decisión de en qué puertos detenernos con variables \texttt{x[i]}:
\texttt{x[i]} vale 1 si decidimos detenernos en el puerto $P_i$ y 0 en caso contrario.

\begin{vflist}
  \item{La cantidad \texttt{sum(C[i]*x[i] for i in range(N))} debe ser menor o igual que $C$}
  \item{Si queremos ganar el máximo de dinero, tenemos que maximizar \texttt{sum(p[i]*x[i] for i in range(N))}}
  \item{La cantidad \texttt{sum(x[i]*p[i]*C[i] for i in range(N))} son los ingresos totales}
  \item{\texttt{sum(x[i] for i in range(N))} debe ser menor o igual que 3 para poder terminar a tiempo}
\end{vflist}
\end{questionmult}
}


\element{T0MILPsizenother}{
\begin{questionmult}{t0p29}
  Podemos conseguir nuestros suministros de \texttt{M} piezas de \texttt{N} proveedores.

  La variable \texttt{p[i,j]} nos indica el precio al que el proveedor \texttt{i} vende cada unidad de la pieza \texttt{j}.
  Necesitamos un número \texttt{q[j]} de cada pieza.

  Queremos mantener como mucho 2 proveedores.
  A cada uno le podemos comprar la cantidad que queramos de cada pieza.

  Codificamos las decisiones a tomar:
\begin{itemize}
  \item
  la variable \texttt{x[i]} vale 1 si elegimos al proveedor \texttt{i}.
  \item
  la variable \texttt{z[i,j]} es el número de unidades que compramos al proveedor \texttt{i} de la pieza \texttt{j}.
\end{itemize}

\begin{vflist}
  \item{\texttt{sum(x[i] for i in range(N))} debe ser menor o igual que 2}
  \item{Si queremos ahorrar al máximo, tenemos que minimizar \texttt{sum(p[i,j]*z[i,j] for i in range(N) for j in range(M))}}
  \item{Si queremos conseguir todos los suministros, tenemos que imponer que \texttt{sum(z[i,j] for i in range(N))==q[j]} para cada \texttt{for j in range(M)}}
  \item{Si pedimos que cada variable \texttt{z[i,j]} sea menor que \texttt{x[i]}, conseguimos pedir únicamente a los proveedores que hemos elegido}
\end{vflist}
\end{questionmult}
}
